霆鋒再獲封「米芝蓮之友」 創新中餐搶盡風頭

謝霆鋒近年主攻大陸市場，又做多個音樂節目導師，其廚男形象更深入民心，今晚他獲安排出席上海米芝蓮指南2021晚宴，他示範了「五彩斑斕油潑麵」，有指這是他為米芝蓮晚宴特別獻技的創新中餐。從網民分享的短片看到，霆鋒親手在麵糰上放上裝飾，經製麵機壓製後做出色彩繽紛的麵條。

霆鋒在自己的微博留言講解新菜色：「這次在傳統美食上做了點新嘗試，分解湖南特色剁椒魚中的辣，滾油澆製後的魚鱗立起來很像座小山，從入口酥脆的魚鱗到爆漿爽辣的魚籽，層次感很『炸』。陝西油潑麵加了五彩斑斕的葉菜，原來的配角也能散發主角光環。希望創新能吸引更多西方食客及年輕人，我們中華料理真的很了不起，有無限的發揮空間。做菜也太好玩了！」
而霆鋒今晚再獲認證其廚藝造詣，他獲大會再度頒發「米芝蓮之友」殊榮，今次是他繼2016年後，再度獲頒此殊榮，而且是4年兩度獲封、全球唯一一位不開餐廳也能得獎的米芝蓮名人廚師選手。

霆鋒

點解唔表現fing蕉

從入口酥脆的魚鱗到爆漿爽辣的魚籽，層次感很『炸』。陝西油潑麵加了五彩斑斕的葉菜，原來的配角也能散發主角光環。希望創新能吸引更多西方食客及年輕人，我們中華料理真的很了不起，有無限的發揮空間

呢段野咁食神feel

刻骨銘心豬骨

Fing蕉師

狗都唔食

點解咁似彩虹鮮花拔絲

呢條友真係用生命黎演戲

哦啦哦啦哦啦哦啦哦啦哦啦哦啦哦啦!!!!

米芝蓮 本身係評級 用餐廳服務、環境及食品
無餐廳都可以評級

真係咩野經大陸就變味

切蔥花仲衰過個師奶
同我講佢可以拎米芝蓮
執鳩左佢啦